# Pierwsze urodziny projektu!

<small>2021-07-23 | [@andrea](/@andrea)</small>

[Rada Języka Neutralnego](/kolektyw-rjn) już od roku walczy z wszechobecnym androcentryzmem językowym oraz pomaga osobom niebinarnym
wyrażać swą płeć w języku polskim. A teraz świętuje swoje pierwsze urodziny i czeka na Wasze pytania!

![](/img/pl/blog/urodzinowy-lajw.png)

W live streamie udział wzięły: [Tess](/@Tess), [Sybil](/@Sybil), [Archie](/@Archie), [Andrea](/@andrea), [Ausir](/@ausir),
[Layla](/@Cake), [Rony](/@Rony), [Tymoteusz](/@tymk), [Lunis](/@Lunis), [Szymon](/@szymon) oraz Broda Szymona.

Opowiadałośmy o początkach projektu i zawiązaniu kolektywu, o zaimkach i języku inkluzywnym,
o tym, z czego jesteśmy najbardziej dumne, z jakimi reakcjami się spotykamy, co nam dała działalność w kolektywie
i jak do niego dołączyć. A także o wieeelu rzeczach nie na temat 😅

Jeśli chcesz poznać, kim jesteśmy, i zobaczyć zajawkę tego, jak wyglądają narady Rady, możesz obejrzeć nagranie na Facebooku:

<section>
    <a href="https://www.facebook.com/neutratywy/videos/413774263292897" target="_blank" class="btn btn-lg btn-primary d-block-force">
        <span class="fal fa-video"></span>
        Nagranie live streamu
    </a>
</section>
